# Конфигурации CCTV-систем

Раздел рассказывает о том, какие конфигурации элементов системы Видеонаблюдения вы можете использовать, в чём особенности каждой конфигурации и что требуется для их работы.

## Использование Личного кабинета Ростелеком

Личный кабинет — это основной веб-интерфейс, через который вы можете управлять платформой и просматривать видео и события с устройств. Он расположен на сайте camera.rt.ru. Чтобы получить логин и пароль от аккаунта, обратившись к менеджеру Ростелеком.

Преимущества использования Личного кабинета:

* Просмотр видео через Интернет — вы можете просматривать видео от камер через сайт, не устанавливая Настольного приложения.
* Облачная видеоаналитика — вы можете подключить модули видеоаналитики, предназначенные для анализа событий с устройств.
* Мобильное приложение — вы можете загрузить Мобильное приложение, чтобы управлять устройствами с телефона.
* Уведомления на почту, SMS — вы можете получать уведомления о событиях с устройств.
* Настройка ролей сотрудников организации — вы можете изменять роли и, соответственно, настройки доступа для разных сотрудников вашей организации.
* Геокарты — ваши устройства могут быть подключены к геокартам.

Для использования Личного кабинета у камеры или регистратора должен быть **выход в Интернет**. Если доступ в Интернет ограничен, то лучше будет использовать Настольное приложение. У него есть режим, позволяющий это. Подробнее о режимах работы Настольного приложения вы можете прочитать в [этой статье](../desktop-app/docs/application_modes/index.md).

В Личном кабинете есть **платные** опции. К таким относятся, например, видеоаналитика, уведомления по SMS, облачное хранение видео. Оплата происходит согласно вашему тарифному плану и зависит от подключенных дополнительных услуг.

## Хранение видео

Вы можете хранить контент, поступающий с устройств, либо на серверах Ростелеком, либо локально, на своих устройствах — например, с использованием SD-карт, встроенных в камеры, или VMS.

Преимущества использования серверных мощностей Ростелеком:

* Надёжность хранения видео и событий. Сервера Ростелеком обеспечивают репликацию (дублирование) хранящихся данных.
* Защищённая передача видео с камеры на сервер Ростелеком и далее пользователю.
* Развитая система отчётов о зафиксированных событиях и работе камер.
* Сокращение расходов на настройку и обслуживание собственных серверов.

Использование серверных мощностей Ростелеком — это **платная** услуга. Также она требует, чтобы устройства могли подключаться к Интернету и были привязаны к Личному кабинету пользователя.

Хранение контента может быть комбинированным: часть информации может уходить на сервера Ростелеком, часть храниться локально на VMS или SD-картах камер.

## Возможные конфигурации CCTV-систем

### Базовая конфигурация: Камера + Облако + Сайт

![Схема «Камера + Облако + Сайт»](images/scheme_1.png "Схема «Камера + Облако + Сайт»")

Вы можете подключить вашу камеру к облаку Ростелеком и смотреть видеопоток от камеры через Личный кабинет Ростелеком на сайте camera.rt.ru.

* Для этого вам нужен аккаунт в Личном кабинете. Вы получаете все преимущества использования Личного кабинета. Чтобы получить аккаунт в Личном кабинете, обратитесь к менеджеру Ростелеком.
* Эта схема требует постоянного доступа в Интернет.

### Камера + Облако + Сайт + Мобильное приложение + Настольное приложение

![Схема «Камера + Облако + Сайт + Мобильное приложение + Настольное приложение»](images/scheme_2.png "Схема «Камера + Облако + Сайт + Мобильное приложение + Настольное приложение»")

Видео с камеры можно просматривать как на сайте camera.rt.ru, так и в Настольном приложении на компьютере с ОС Windows или Мобильном приложении на телефоне.

* Поскольку поток от камеры поступает в Облако Ростелеком, то вам необходим доступ в Интернет.
* Вы получаете все преимущества использования Личного кабинета.
* Для входа в Мобильное приложение используются те же логин и пароль, что и для входа в Личный кабинет.
* Настольное приложение работает на ОС Windows.

Установка Настольного приложения описана в разделе [Настольное приложение](../desktop-app/docs/index.md).

Установить Мобильное приложение можно через Магазин приложений (App Store, Google Play) на вашем телефоне.

### Камера + VMS + Облако + Сайт + Мобильное приложение + Настольное приложение

![Схема «Камера + VMS + Облако + Сайт + Мобильное приложение + Настольное приложение»](images/scheme_3.png "Схема «Камера + VMS + Облако + Сайт + Мобильное приложение + Настольное приложение»")

VMS, Video Management System — это программное обеспечение для управления системой видеонаблюдения. Через VMS работают устройства, которые нельзя подключить к платформе «Видеонаблюдение» напрямую, например, камеры HikVision и Dahua без собственного ПО Ростелеком на них, терминалы и тепловизоры. Через VMS также происходит настройка этих устройств. 

Устройства, которые можно подключать к платформе напрямую, тоже могут работать через VMS (например, RTSP-источник).

Подробнее о функциях, режиме работы и алгоритме установки VMS см. в разделе [VMS](vms/index.md).

* Вам нужен аккаунт в Личном кабинете. Вы получаете все преимущества использования Личного кабинета. Чтобы получить аккаунт в Личном кабинете, обратитесь к менеджеру Ростелеком.
* Эта схема требует постоянного доступа в Интернет.
* Настольное приложение работает на ОС Windows.

### Камера + Настольное приложение

![Схема «Камера + Настольное приложение»](images/scheme_4.png "Схема «Камера + Настольное приложение»")

Вы можете подключить камеру к Настольному приложению напрямую и смотреть видео на компьютере.

* Эта схема может работать без подключения к Интернету.
* Напрямую к Настольному приложению можно подключить только камеру Ростелеком, RTSP-источник, а также носимые регистраторы. Остальные устройства можно подключать только через VMS.
* Настольное приложение работает на ОС Windows.

### Камера + VMS + Настольное приложение

![Схема «Камера + VMS + Настольное приложение»](images/scheme_5.png "Схема «Камера + VMS + Настольное приложение»")

Эта конфигурация подходит для устройств, которые нельзя подключить к платформе напрямую, например, камеры HikVision и Dahua без собственного ПО Ростелеком на них, терминалы и тепловизоры.

* Эта схема может работать без подключения к Интернету, по локальной сети.
* Настольное приложение работает на ОС Windows.

## Источники контента

Ниже перечислены все источники контента (видео и событий), которые могут быть использованы в системе «Видеонаблюдение», а также способы их подключения к системе.

- Камеры Ростелеком — камеры с программным обеспечением Ростелеком. Их можно подключать к платформе напрямую без VMS.
- Камеры HikVision и Dahua — камеры этих производителей с их программным обеспечением можно подключать только через VMS. Если на камерах установлено ПО Ростелеком, их можно подключать напрямую к платформе. Обратите внимание, что подключать можно только модели, которые интегрированы с платформой Ростелеком. Менеджер Ростелеком поможет выбрать подходящие под ваши задачи модели камер.
- Тепловизоры — в систему интегрированы две модели тепловизоров: Dahua DH-TPC-BF5421-T и HikVision DS-2TD2617B-6/PA. Их подключают к VMS, настройка также происходит через VMS.
- RTSP-источники — любые камеры, с которых можно получить RTSP-поток. Их можно подключать как через VMS, так и напрямую к платформе.
- Терминалы — устройства для распознавания лиц. Для подключения доступны четыре модели: ZkTeco ProFace X, Dahua DHI-ASI7213Y-V3-T1P, UniUbi Uface 8-Temp и 
RusGuard. Тепловизоры подключаются к VMS и работают только по локальной сети.
- Носимые регистраторы — компактные устройства с камерой, предназначенные для ношения на теле человека. Система поддерживает модель MPT18Z34 от Dahua. Носимые регистраторы подключаются напрямую к платформе, но на них должно быть установлено APK-приложение, разработанное Ростелеком.
